港府對英方在BNO上大造文章表不滿 稱會支持內地決定2020-07-23 20:31 2

港府發聲明，對英方在BNO上大造文章表示不滿及反對，敦促英方停止干預、重回正軌。 港府批評英國執意利用部分人仍持有英國國民(海外)護照或身份作政治炒作，並藉口為有關人員在英國居留及入籍做法偽善，對此強烈不滿及反對；又稱支持及全面配合內地相關決定。 兩名保安局前局長認為外交部的做法是外交上的反制措施，指特區護照獲更廣泛承認，就算BNO不能作為旅遊證件，對港人影響不大。